特朗普指行動升級太慢

中美貿易戰再度短時間內激烈升級，美國總統特朗普威脅動用陳年法律，下令美企撤出中國，美股道指上周五狂瀉逾600點。特朗普周末在七國集團（G7）峰會上卻對中美貿易戰升級表示遺憾，並稱沒有即時計劃落實威脅，引起輿論嘖奇。但白宮之後隨即為特朗普解畫，指特朗普遺憾的是自己沒有對中國更強硬。

特朗普上周五威脅動用《國際緊急經濟權力法》（IEEPA），以緊急狀態迫使美企與中國斷絕來往，但他兩日後口風又再變得軟化。

【中美貿易戰】美企必須撤離中國？國際緊急經濟權力法是甚麼？

特朗普周日在法國G7峰會期間，記者問他對中美貿易戰新一輪升級，有否情願回頭重新考慮一下（second thoughts；有遺憾之意）。特朗普答案令人驚奇：

有啊，當然了。何不呢？
（Yeah, sure. Why not?）

【中美貿易戰】特朗普逼美企撤出中國 還有4張王牌

記者似乎感到詫異，隨即重申問題，特朗普再答：

都會的，都會的。
（Might as well. Might as well.）

在場另一名記者隨即再追問一遍，特朗普然後答：

我對所有事情都寧可回頭重新考慮。
（I have second thoughts about everything.）

【中美貿易戰】特朗普尚方寶劍 足致金融戰：國際緊急經濟權力法

【環球一周】特朗普押上連任機會 中美貿易戰更趨險惡 精選解讀文章

對於是否真的動用《國際緊急經濟權力法》，特朗普又表達了自己的second thoughts：

我可以頒佈緊急狀態......我現時沒有計劃如此幹。其實，我們與中國現時相處得很好，我們在對話。
（I could declare a national emergency...I have no plan right now. Actually, we,re getting along very well with China right now. We,re talking.）

【中美貿易戰】經濟衰退也要打？美大選5項歷史 勸特朗普想清楚

【中美貿易戰】1項民調 看特朗普連任策略如何正在瓦解

不過，白宮數小時後解畫，再一次扭轉特朗普政府口風。白宮發言人格雷厄姆（Stephanie Grisham）聲稱，特朗普所以遭到大肆曲解（greatly misinterpreted），特朗普當時是用肯定語氣回答問題，意思是他遺憾沒有把關稅調得更高。